【只封BNO？】泰國駐港總領事館：港澳特區護照免簽證入境不受影響

SOURCE: RTHK

BNO嬴到開巷

泰國駐香港總領事館澄清，香港特區護照持有人免簽證入境泰國的安排不變。

總領事館下午5時許在社交專頁表示，有報道指泰國政府取消一些括免簽證的協議，包括香港特別行政區，泰國駐香港總領使館就此聲明，基於協議乃屬雙邊協議，因此香港及澳門特別行政區護照持有人將不會受影響。

泰國的新型肺炎疫情持續，兩名在曼谷國際機場工作的移民局職員確診。較早時，路透社及泰國傳媒報道，泰國取消香港、南韓及意大利旅客的免簽證入境安排。

彈出彈入

泰駐港總領事館有關免簽證安排不變的貼文已未能找到

有報道指，泰國政府取消一些免簽證協議，包括香港特別行政區，泰國駐香港總領事館下午在社交專頁表示，香港及澳門特別行政區護照持有人免簽證入境泰國的安排不變。不過，晚上已經找不到有關貼文。泰國內政部長較早時宣布，取消香港、南韓及意大利旅客的免簽證入境安排，並暫停向來自中國、印度等18個國家或地區的旅客，發出落地簽證，旅客必須前往泰國大使館申請簽證，並必須向航空公司提供醫生證明，證實自己無感染新型肺炎，才可以登上前往泰國的航班，他們抵達泰國後，亦必須披露強制隔離14日的地點，否則可被罰款2萬泰銖，多次違反檢疫令的人，最高可被判監一年。

2020-03-11 20:54:40

又再彈